{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030562",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0055648",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "채제공 선생 묘\n\n(蔡濟恭 先生 墓)"
    },
    "text": "蔡濟恭先生の墓\\n\n京畿道龍仁市處仁区にある朝鮮後期の刺青、チェ·ジェゴンの墓です。 市道記念物です。\n京畿道龍仁市処仁区駅北洞に位置します。 1973年7月10日に京畿道記念物に指定されました。\n蔡済恭(チェジェゴン,1720~1799)の本館は平康、号は蕃岩です。 1743年(英祖19)文科に及第し、様々な官職を経て数多くの分野で顕著に活動しました。 特に正祖の時は一人で政丞に任命される独相を務めるほどその能力が認められ国政を運営しました。\n墓所は丘陵地の低い山の麓に造成されました。 墳丘の規模は高さ2メートル、直径5メートルです。 墳丘の前には床石と香炉石があり、その右側には墓碑が建てられています。 墓の前の左右には望柱石と石羊がそれぞれ1組ずつ並んでいます。\n墓域から約80m離れた場所には碑閣があります。 碑閣の中には1799年(正祖23)、正祖が直接書いたという雷門碑(京畿道有形文化財、1978年指定)があります。 碑文は蔡済恭の功績を称え、哀悼の意を表する内容で、正祖の寵愛を推測することができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓はどこにありますか？",
            "answer": "この墓は京畿道龍仁市處仁区にあります。"
        },
        {
            "question": "この墓はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この墓は1973年7月10日に京畿道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "蔡済恭は何をしていた人ですか？",
            "answer": "蔡済恭は朝鮮後期の政治家であり、様々な官職を経て国政を運営しました。"
        },
        {
            "question": "墓の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "墓の規模は高さ2メートル、直径5メートルです。"
        },
        {
            "question": "墓の前には何がありますか？",
            "answer": "墓の前には床石と香炉石があります。"
        },
        {
            "question": "墓の前には何が並んでいますか？",
            "answer": "墓の前には望柱石と石羊がそれぞれ1組ずつ並んでいます。"
        },
        {
            "question": "碑閣の中には何がありますか？",
            "answer": "碑閣の中には雷門碑があります。"
        },
        {
            "question": "雷門碑は誰が書いたものですか？",
            "answer": "雷門碑は正祖が直接書いたとされています。"
        },
        {
            "question": "碑文は何を表していますか？",
            "answer": "碑文は蔡済恭の功績を称え、哀悼の意を表しています。"
        },
        {
            "question": "蔡済恭はどのような能力で政丞に任命されましたか？",
            "answer": "蔡済恭は正祖の時に一人で政丞に任命されるほどの能力がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 338,
        "QA": 288
    }
}